好鄰舍北區教會：陳凱興及多名員工已辭職 理解同工擔心法律風險 家人壓力、情緒困擾

早前好鄰舍北區教會被警方以涉嫌欺詐及洗黑錢罪凍結資產，教會前董事及一名現職員工被捕，教會社工劉家棟其後宣佈辭任教會職務。有員工最近匿名向傳媒發出聲稱代表了20人的集體總辭聯合聲明。北區教會今日在facebook發表聲明指，秘書及傳道堂主任陳凱興已於本月8日辭任教會兩個職位，而教會由12月12日開始，也陸續收到多名員工辭職，並要求即時生效。

聲明指出，今年12月7日，警方拘捕教會兩名人員指其涉嫌「洗黑錢」後，教會出現了人事變動。於12月8日，陳凱興辭任教會秘書及傳道堂主任兩個職位，並要求即時生效。到12月12日起，教會亦陸續收到多名員工辭職，同時要求即時生效。聲明指，乃念有關員工的勞苦，在勞資雙方協商下，承諾寛鬆酌情處理，不追究未有依據合約勞資雙方離職通知期及代通知金的法定權益。

聲明指，教會管理團隊歡迎與任何現職及離職同工溝通，理解曾有同工表示擔心法律風險、家人壓力、情緒困擾等。教會在這非常時期，特別聽取更多法律意見，處理內外事務、行政安排及對外與內的溝通，並於事件發生後，因應同工心理狀況、擔憂而安排是否需要在家工作；亦承諾為所有現職及離職同工作法律支援，強調教會秉承聖經的教導，繼續堅守信仰，守護弱勢，竭力服侍基層，完成上帝所交付的使命。聲明尾聲更特別感謝陳凱興創會至今，服務弱勢社群，盡心盡力侍奉上帝。

係香港做好人都係可以等收皮

推

尋日依個議題相關既po 畀人帶風帶到上左熱...

個教會幫個d無家者有無機構接手？

邊個po

純粹從信仰角度去睇，間教會去到呢個地步，好快會散。

推

點解會咁

被擊打嘅時候到了

辭職同工出聲明講明集體辭職係針對陳凱興喎

真

琴日就咁睇篇聲明
都似係淨係針對陳凱興
而唔係針對教會

針對陳凱興

聲名提到對堂主陳凱興失望和不信任

班人真係cls